%@P:exocorcp
%@metapost:603dstousds07.mp
La figure ci-dessous ({\em qui ne respecte pas les longueurs})
représente un terrain à bâtir $ABCEF$ dont les dimensions réelles sont
$AB=126$~m ; $BC=18$~m; $CD=30$~m; $ED=40$~m et $EC=50$~m.
\par\compo{1}{603dstousds07}{1}{
\begin{myenumerate}
\item\begin{enumerate}
\item Calcule le périmètre en mètre du terrain $ABCEF$.
\item On souhaite entourer ce terrain par du grillage qui coûte
7,5~\si{\EuRo} le mètre.
\\Quel sera le prix à payer ?
\end{enumerate}
\item Reproduis le terrain ci-contre en sachant que 1~cm représentera
  10~m.
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $AF=BC+CD=18+30=48$~m. $FE=AB-ED=126-40=86$~m.
    \[\Eqalign{
      {\mathscr P}&=AB+BC+CE+EF+FA\cr
      {\mathscr P}&=126+18+50+86+48\cr
      {\mathscr P}&=328~\mbox{m}\cr
    }\]
  \item\hfill\newline\opmul*{328}{7,5}{a}\opmul{328}{7,5}\hfill Le
    prix à payer sera de \opprint{a}~\si{\EuRo}.
\end{myenumerate}